點解尖東站係East Tsim Sha Tsui，荃灣西係Tsuen Wan West？

點解中環係central

點解北角係North Point

點解堅尼地城係Kennedy Town
九龍城係Kowloon City

呢個真係留意唔到

唔識跟就唔好跟啦

仲有旺角東

控巴 又俾你突破盲點

點解利東係Lei Tung唔係Lei East

屌你

唔識屌就休番條開浪啦
依個明顯有意思過上面嗰兩個中環北角

點解銅鑼灣係Causeway Bay
筲箕灣係Shau Kei Wan

集思廣益

點解中大係university
港大係HKU

陣間又開火

康城=LOHAS Park??

點解太古城係Taikoo Shing？

因為尖東係有劃分出黎？所以係專有名詞？荃灣西純粹係站名無荃灣西呢樣野

講得通

East Tsim Share Tsui 個站未起之前啲鬼佬都係咁嗌
至於 Tsuen Wan West 之前冇嘅 就跟返中文嘅排法
Kennedy Town 點解唔係叫 Kennedy City 係因為以前堅尼地城已經係維多利亞城(City of Victoria)嘅其中一部分

龜鐵本來就應該用旺角中央站keep返旺角火車站

再嘈改返做馬料水同石塘咀

有意思啲唔係唔知做乜鳩
乜Point勿Point英文噉叫開
四環個分別我解釋得冇噉好
>^ 19世紀時，香港華人對香港島北岸城區有「四環九約」的通俗分區，其中上環與西環爲其中兩環，而港英政府對維多利亞城的官方分區則可分爲東、中、西三區，具體區劃不明，上環之地應介乎於當時的「西區」和「中區」之間；從1941年底至1945年的日佔時期，上環被日佔政府更名爲「西區」（寫法爲日本漢字），而西環內的西營盤、石塘咀和堅尼地城三地也被分別更名；戰後港英政府恢復原來的分區，但至1963年重新劃區，上環一帶被劃爲「西區」（Western District），而西環三地則分爲「西營盤區」和「堅彌地城區」，此時上環與「西區」之名並存且有混用的情況，官方亦有以「Western District」同時對應中文地名「西區」及「上環」的情況，例如前上環街市之英文名稱爲「Western Market，但「上環」的粵音拼讀「Sheung Wan」亦一直爲坊間應用；大概1973年市政局改組後，「西區」之名逐漸演變成西環的別稱；1982年香港政府建立區議會制度，西環、上環及中環一帶合稱「中西區」，上環基本上與「西區」之名脫離關係，在此之後於上環興建的社區設施都使用「上環」及其粵音拼讀「Sheung Wan」作爲中文及英文名稱中的地名標識，而「西區」之名則徹底變成西環的別稱。

學日本 新大版 同 大版 咪得

點解CityU係九龍塘

我又覺得冇需要, 橫須賀同鹿兒島都耐歷史過個中央站 (千葉複雜啲)
旺角地鐵站叫Mong Kok Underground食埋字, 地鐵旺角同九鐵/東鐵旺角正正常常

錦上路
kam sheung road
點解唔係
kam up road?

Road-Upon-Kam

好英倫

旺角點解係mong kok
而唔係wong kok

認真mode
錦上路站命名因為錦田同八鄉班契弟傾唔埋欄(好似係)
所以改用出面條路做名

而出面條路係因為連結錦田Kam Tin同上村Sheung Tsuen兩笪地方所以咁叫
新界類似命名有「粉錦公路」「林錦公路」「屏廈路」「田廈路」
所以其實個「上」同Up係無直接關係
同然上村本身個「上」係咪有方向性就不得而知

另外，根據以上，八鄉班傻仔係輸撚咗的

繼續認真mode 其實wiki都有
旺角古名芒角
所以自古以來鬼佬都係咁叫

官方西鐵站名應該全部統一加返西字

咁尖東站咪叫尖東西站 East tsim sha tsui west

您又有道理喎

傻閪

Yes
八鄉車廠上蓋如果加站又玩一次

點解屯門係tuen mun唔係tuen door?

點解係西邊既東涌叫東涌？
點解係東邊既西貢叫西貢？

正想講
尖東≠尖沙咀東
尖東係尖沙咀以東嘅地方
而旺角站同旺角東都係喺旺角入面

點解上水係sheung shui唔係up water?

第一頁d comments 好on9 比d質素好唔好
第二頁好波